\section{Tic Tac Toe}
\lmed

In dem \code{fields}-Array wird der Zustand der einzelnen Spielfelder gespeichert.
Dabei werden die Spielerwerte \code{'1'} für X und \code{'-1'} für O verwendet.
Die Felder werden wie folgt nummeriert:

$$\begin{array}{c|c|c}
	0 & 1 & 2 \\ \hline 
	3 & 4 & 5 \\ \hline
	6 & 7 & 8
\end{array}$$


\begin{lstlisting}
// player nimmt zur Unterscheidung der Spieler die Werte -1 und 1 an
int player = 1;

// initiale Belegung des Arrays mit 0 (== leer)
int []fields = {0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0, 0};

float oB = 50; // Abstand oben links zwischen Rand und Board
float boardS = 300; // größe des Spielbrettes
float cW = boardS / 3; // größe einer Zelle

boolean isOver = false; // ist das Spiel vorbei (Sieg oder Unentschieden)?

void setup() {
	size(400, 400);
	background(0);
	strokeWeight(8);
}

void draw() {
	drawGrid();
	drawSigns();
	gameOver();
}

void drawGrid(){
	background(0);
	noFill();
	stroke(255);
	rect(oB, oB, boardS, boardS);
	line(oB, oB + cW, boardS + oB, oB + cW);
	line(oB, oB + cW * 2, boardS + oB, oB + cW * 2);
	line(oB + cW, oB, oB + cW, boardS + oB);
	line(oB + cW * 2, oB, oB + cW * 2, boardS + oB);
}

void drawSigns(){
	for (int x = 0; x < fields.length; x++) {
		if (fields[x] == 1) {
			stroke(255, 0, 0);
			line(65 + x%3 * cW, 65 + floor(x/3) * cW, 135 + x%3 * cW, 135 + floor(x/3) * cW);
			line(135 + x%3 * cW, 65 + floor(x/3) * cW, 65 + x%3 * cW, 135 + floor(x/3) * cW);
		} else if (fields[x] == -1) {
			stroke(50, 50, 255);
			circle((x%3 + 1) * cW, (floor(x/3) + 1) * cW, cW * 0.8);
		}
	}
}
\end{lstlisting}

Auf der nächsten Seite geht's weiter...

\pagebreak

\begin{lstlisting}[firstnumber=41]
void mouseClicked() {
	int pos = findTile(mouseX, mouseY);
	if ((pos != -1) && (fields[pos] == 0) && !isOver){
		fields[pos] = player;
		// Spieler wechseln
		player = -player;
	}
}

int findTile(float mX, float mY) {
	if (mouseX < oB || mouseX > oB + boardS || mouseY < oB || mouseY > oB + boardS){
		// Maus nicht im Spielfeld
		return -1;
	} else {
		// mouseX und mouseY bekommen
		mX -= oB;
		// den linken Rand abgezogen
		mY -= oB;
		return floor(mX / cW) + floor(mY / cW) * 3;
	}
}

int findWin() {
	for(int i = 0; i < 3; i++){
		// prüfe Zeilen
		if(fields[i*3] != 0 && fields[i*3] == fields[i*3 + 1] && fields[i*3] == fields[i*3 + 2]){
			isOver = true;
			return fields[i*3];
		}
		// prüfe Spalten
		else if(fields[i] != 0 && fields[i] == fields[i+3] && fields[i] == fields[i+6]){
			isOver = true;
			return fields[i];  
		}
	}
	
	// prüfe Diagonalen
	if(fields[0] != 0 && fields[0] == fields[4] && fields[0] == fields[8]){
		isOver = true;
		return fields[0];
	}
	else if(fields[4] != 0 && fields[2] == fields[4] && fields[2] == fields[6]){
		isOver = true;
		return fields[2];
	}
	// alle Felder sind belegt (daher gibt es keine 0 mehr) -> Unentschieden
	else if(!checkForZero()){
		return 9;
	}
	else{
		return 0;
	}
}
\end{lstlisting}

Auf der nächsten Seite geht's weiter...

\pagebreak

\begin{lstlisting}[firstnumber=91]
boolean checkForZero(){
	for(int i = 0; i < fields.length; i++){
		if(fields[i] == 0){
			return true;
		}
	}
	return false;
}

void gameOver(){
	int winner = findWin();
	fill(255);
	stroke(0);
	textSize(35);
	if (winner == 1) {
		text("Game Over! X wins!", 0, 35);
	}
	else if (winner == -1) {
		text("Game Over! O wins!", 0, 35);
	}
	else if(winner == 9){
		text("Game Over! IT'S A DRAW", 0, 35);
	}
}
\end{lstlisting}